《**轉世驚情**》（****），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司古裝武打電視劇](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")，由[關德輝](../Page/關德輝.md "wikilink")、[羅敏莊](../Page/羅敏莊.md "wikilink")、[唐文龍及](../Page/唐文龍.md "wikilink")[梁　琤領銜主演](../Page/梁琤.md "wikilink")，並由[蘇玉華及](../Page/蘇玉華.md "wikilink")[李思蓓聯合主演](../Page/李思蓓.md "wikilink")，監製[李添勝](../Page/李添勝.md "wikilink")。\[1\]

## 故事大綱

楚國大將軍荊烈（[唐文龍飾](../Page/唐文龍.md "wikilink")）與術士單無邪（[陳　豪飾](../Page/陳豪.md "wikilink")）是師兄弟，因妻子雪姬（[梁琤飾](../Page/梁琤.md "wikilink")）與邪偷情而掀起了一場情殺。邪死；烈的魂魄化作一團怨氣；姬的魂魄則長埋一陶俑內。
烈飄泊於天地凡間千多年，至明太祖朱元璋鄱陽湖一役而得以吸取無數怨氣，成為邪靈之王。申十郎（[關德輝飾](../Page/關德輝.md "wikilink")）出生時祥雲飄降，家人認定他非池中物。郎生來愚鈍，原來上天選定他作為對付烈之人選，叫他七竅不開乃讓他不受邪魔所侵。多年後，烈夜觀天象，發現一股與自己抗衡的力量，決定探過究竟。烈來到郎家，發現郎母水芙蓉（[蘇玉華飾](../Page/蘇玉華.md "wikilink")）是昔日曾與己有一夕情緣的仙子。烈逼蓉相見但遭拒絕，一怒之下斬殺郎全家；蓉自刎，臨終時為保郎安危而騙烈郎為其親子。

郎其後得天池神水之助得以漸漸開竅，發現自己前世竟然是邪！烈得知郎是其前世宿怨，怨氣更盛；郎雖有金身護體，仍不敵烈，元神飛走，七日內不歸位便會灰飛煙滅……

## 播映安排

此劇於2005年3月1日至3月28日在[無綫劇集台首播](../Page/無綫劇集台.md "wikilink")，後於2006年9月30日至10月13日午夜時段在[翡翠台首播](../Page/翡翠台.md "wikilink")。

## 演員表

### 領銜主演

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/關德輝.md" title="wikilink">關德輝</a></strong></p></td>
<td><p><strong>申十郎</strong></p></td>
<td><p>前世為<strong>單無邪</strong><br />
申祖澤、水芙蓉之子<br />
童仙兒之夫<br />
申文氏、申王氏之孫<br />
童年由<a href="../Page/謝朗庭.md" title="wikilink">謝朗庭飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/羅敏莊.md" title="wikilink">羅敏莊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>童仙兒</strong></p></td>
<td><p>申十郎之妻<br />
付一笑之徒弟<br />
因偷襲申十郎而被其「金心」反彈而亡<br />
死後被袁小小附在其肉身</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/唐文龍.md" title="wikilink">唐文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>荊　烈</strong></p></td>
<td><p>楚國大將軍<br />
玄天教教主<br />
單無邪之師兄，後殺死之<br />
厲雪姬之夫<br />
水芙蓉之情人<br />
鬼谷子之徒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/梁琤.md" title="wikilink">梁　琤</a></strong></p></td>
<td><p><strong>厲雪姬</strong></p></td>
<td><p>荊烈之妻<br />
單無邪之情人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蘇玉華.md" title="wikilink">蘇玉華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>水芙蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>芙蓉仙子</strong><br />
荊烈之情人<br />
申十郎之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李思蓓.md" title="wikilink">李思蓓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁小小</strong></p></td>
<td><p>小猿女<br />
袁晶晶之妹<br />
袁爺爺之孫</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別主演

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳　豪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>單無邪</strong></p></td>
<td><p>術士<br />
後世為<strong>申十郎</strong><br />
荊烈之師弟，後被他殺死<br />
厲雪姬之情人<br />
鬼谷子之徒</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></p></td>
<td><p>付一笑</p></td>
<td><p>天師<br />
翠兒之父<br />
童仙兒之師父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅　蘭</a></p></td>
<td><p>石　嫂</p></td>
<td><p>石成金之母<br />
申十郎之乳娘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>石成金</p></td>
<td><p>申家書僮<br />
石嫂之子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>雲大理</p></td>
<td><p>石仙</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>小桃紅</p></td>
<td><p>桃仙</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭亮.md" title="wikilink">蕭　亮</a></p></td>
<td><p>祝千歲</p></td>
<td><p>龜仙</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a></p></td>
<td><p>鬼谷子</p></td>
<td><p>荊烈、單無邪之師父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>佛祖</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬小靈.md" title="wikilink">馬小靈</a></p></td>
<td><p>袁晶晶</p></td>
<td><p>袁小小之姊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶.md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>袁爺爺</p></td>
<td><p>袁小小爺爺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳琪_(香港藝員).md" title="wikilink">陳　琪</a></p></td>
<td><p>冷如煙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/成珈瑩.md" title="wikilink">成珈瑩</a></p></td>
<td><p>畢應來</p></td>
<td><p>畢兒<br />
畢仕仁、冷如煙之女</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>畢仕仁</p></td>
<td><p>畢應來之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>申祖澤</p></td>
<td><p>申十郎之父<br />
申王氏之子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白 茵</a></p></td>
<td><p>申文氏</p></td>
<td><p>申十郎之大祖母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁葆貞.md" title="wikilink">梁葆貞</a></p></td>
<td><p>申王氏</p></td>
<td><p>申十郎之小祖母<br />
申祖澤之生母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳玟希.md" title="wikilink">陳玟希</a></p></td>
<td><p>翠　兒</p></td>
<td><p>付一笑之女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊嘉諾.md" title="wikilink">楊嘉諾</a></p></td>
<td><p>壁虎精</p></td>
<td><p>玄天教</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>蛤蚧精</p></td>
<td><p>玄天教</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td></td>
<td><p>童仙兒父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td></td>
<td><p>童仙兒母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td></td>
<td><p>厲雪姬父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td></td>
<td><p>厲雪姬母</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考

## 電視節目的變遷

|align="center"|**上一套：**
[康熙微服私訪記](../Page/康熙微服私訪記.md "wikilink")
9月12日-9月29日
|align="center"|**[翡翠首映（第五線首播劇集）](../Page/無綫電視劇集列表_\(2006年\).md "wikilink")**
**轉世驚情**
9月30日-10月13日
03:15-05:00 |align="center"|**下一套：**
[少年張三豐](../Page/少年張三豐.md "wikilink")
10月14日-11月2日 |-

[Category:2006年無綫電視劇集](../Category/2006年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視戰國時代背景劇集](../Category/無綫電視戰國時代背景劇集.md "wikilink")
[Category:轉生題材電視劇](../Category/轉生題材電視劇.md "wikilink")
[Category:武俠劇](../Category/武俠劇.md "wikilink")

1.  [资料：TVB剧集《转世惊情》内容简介](http://ent.sina.com.cn/v/2006-10-23/18561295985.html)